## AVルール70
AVルール70は、機能またはオブジェクトがクラスのプライベートエレメントへのアクセスを必要とするが、論理的または効率的な理由でクラスのメンバーになれない場合にのみ、フレンドが使用され得ることを示す。
次の3つの例は、友人の許容される使用を示しています。

例A：
operator<<()
一番左の引数に暗黙的に型変換が必要な、演算子<<()と演算子>>()を考えてみましょう。
関数の左端の引数の暗黙の型変換は、非メンバ関数を介してのみ提供できるため、演算子<<()および演算子>>()はフレンド関数として実装する必要があります。
優先するC++の解決策は、クラスのメンバーでない友人としてそのような機能（概念的にはパブリック・インターフェースの一部）を宣言することです。
このソリューションでは、プライベート要素のアクセスと暗黙の型変換の両方を提供します。

例B：
バイナリ演算子のオーバーロード（+、 - 、*、/など）
Stroustrup [2]が提供する例を考えてみましょう。
行列やベクトルの内部表現を公開することなく、行列-ベクトル乗算演算をどのように提供できますか？
明らかに、関数は行列とベクトルの両方の内部表現にアクセスする必要があります。
したがって、関数はいずれかのメンバーになることはできません。
ただし、関数がフレンドでない場合は、内部表現を公開する（つまり、カプセル化に違反する）アクセサーとミューテータを指定する必要があります。
したがって、friend関数演算子*（）をMatrixとVectorの両方のパブリックインターフェイスに追加すると、きれいにカプセル化されたアプローチが提供されます。

		class Matrix;
		class Vector
		{
		  float32 v[4];
		  // ...
		  friend Vector operator* (const matrix& m, const vector& v);
		};
		
		class Matrix {
		  Vector v[4];
		  // ...
		  friend Vector operator*(const Matrix& m, const Vector& v);
		};

		Vector operator*(const Matrix& m, const Vector& v)
		{ 
		  Vector r;
		  for (int32 i=0 ; i<4 ; i++)
		  {
		    r.v[i] = 0;
		    for(int32 j=0; j<4 ; j++)
		    {
		      r.v[i] += m.v[i].v[j] * v.v[j];
		    }
		  }
		  return r;
		}

例C：
外部イテレータ
反復子はコンテナ（* iterator = value）内のオブジェクトの内容を変更する必要があるため、そのオブジェクトの私的部分にアクセスできる必要があります。
したがって、イテレータがクラスの外部にある場合、それは友人でなければなりません。

